+++
title = "МКМ: о вопросах на сезон 2007-08"
date = 2007-05-17T02:15:30
author = "roma7"
guid = "http://mak-chgk.ru/2007/05/17/mkm-o-voprosah-na-sezon-2007-08/"
permalink = "/post_711/"
Source = [ "http://lists.chgk.info/z-info/200705/msg00025.html",]
categories = [ "Турниры",]
slug = "mkm-o-voprosakh-na-sezon-2007-08"
aliases = [ "/post_711", "/2007/05/17/mkm-o-voprosah-na-sezon-2007-08",]
type = "post"
tags = []
+++

Уважаемые участники Молодежного Кубка Мира, тренеры, организаторы! Уважаемые авторы и редакторы!



В следующем сезоне Оргкомитет Молодежного Кубка Мира планирует перейти на принципиально новую схему работы с вопросными материалами.



<!--more-->



Мы будем принимать вопросы непосредственно от авторов (адрес сообщим дополнительно) и в течение 5-6 рабочих дней отвечать авторам о том, какие их вопросы приняты, а какие отклонены. Вопросы, которые мы согласились принять, будут оплачены независимо от их использования в МКМ (гарантированная сумма оплаты пока уточняется). Поэтому мы просим всех авторов НЕ ИСПОЛЬЗОВАТЬ эти вопросы ни в каких более турнирах, сетевых конкурсах и др. Разумеется, после использования вопросов с авторами будет производиться окончательный перерасчет с учетом ранее выплаченных авансовых сумм.



В то же время мы хорошо понимаем, что не все принятые вопросы реально смогут отыграть в семи турах Кубка. Мы планируем часть этих вопросов откладывать для использования на других школьных и молодежных турнирах (в частности, в Чемпионате России). Если вопросов будет в избытке, мы с удовольствием рассмотрим предложения организаторов очных юниорских турниров и региональных чемпионатов о подготовке для них пакетов вопросов к определенной дате.



Фактически мы создаем единый вопросный банк НОВЫХ вопросов для использования на юниорских и молодежных соревнованиях (&#8220;М-банк&#8221;).



При этом остаются в силе традиционные для вопросов МКМ ограничения:



Пожалуйста, НЕ ПРИСЫЛАЙТЕ:



  1. Вопросы, которые уже задавались на других турнирах, особенно недавних.



  2. Вопросы, пропагандирующие насилие, курение, алкоголь, ненормативную лексику и др.



  3. Вопросы, требующие заведомо недетской эрудиции.



Если вы уже направляли те или иные вопросы для отбора к другим соревнованиям, указывайте список лиц, которым данные вопросы известны.



Если какие-то вопросы дают ощутимое преимущество командам определенной страны/региона, пожалуйста, указывайте это ЯВНО в комментариях к таким вопросам. На МКМ мы такие вопросы точно не возьмем, но для других турниров они могут быть приняты.



Мы просим авторов готовить и присылать нам также новые материалы для ИНТЕЛЛЕКТУАЛЬНЫХ КОНКУРСОВ (&#8220;Своя игра&#8221;, &#8220;Пентагон&#8221;, &#8220;Эрудит-лото&#8221;, разнообразные табличные конкурсы, видео-конкурсы и др.) О механизме использования и цене таких материалов мы будем договариваться с их авторами в индивидуальном порядке.



_Оргкомитет МКМ:

  

Владимир Белкин, Яков Зайдельман, Константин Кноп, Кирилл Теймуразов_